豬年少吃豬救地球 中國人食少一半可減10%溫室氣體

豬年到。坊間相傳，避開相沖動物，對運勢有利；豬年少吃豬肉（圖），更可以救地球。關注團體指出，中國人食豬肉之多，冠絕全球，但飼養肉豬給地球帶來極大負擔；假如中國人食少一半豬，未來十年中國的溫室氣體排放量，估計可減少10%。
豬肉，可炒可蒸可煲湯，更可造包子餃子，豬的全身上下，由豬頭、豬手，到豬肺、豬肚，通通是中國人五臟廟祭品，乳豬、燒腩仔、肥叉燒香噴噴，聽到已叫人食指大動。事實上，根據環境研究組織「世界觀察研究所」（Worldwatch Institute）資料，豬肉是全球食用量最大的肉類，而亞洲是豬肉肉食最多的地區，各國當中又以中國人最愛吃豬，全球的豬肉肉食，有一半是落入中國人肚子裏。

飼養衍生大量廢料甲烷
然而，大量飼養豬隻，除了消耗飼料，亦耗費大量水資源，而且還會衍生大量廢料與甲烷，給地球極大負荷；據聯合國糧食及農業組織（FAO）統計，全球溫室氣體有14.5%是飼養牲口造成。
中國是溫室氣體排放量全球最高的國家，跟中國人多吃豬不無關係。根據「環境工作組」（Environmental Working Group）計算，每消耗1公斤豬肉，所製造的碳足迹，相當於駕駛本田思域小轎車走79公里的路；相比起來，消耗1公斤豆腐的碳足迹，只相當於駕車走13公里。
致力推動減少對野生動物需求的美國關注團體「野生援助」（WildAid）中國氣候項目主任Jen Leung估計，假如中國人的食肉量可以減少一半，未來10年，中國的溫室氣體排放量「可減少接近10%」。

北京籲民眾吃得清淡
「亞洲善待動物組織」（PETA）趁住豬年來臨，近日在微博發起運動，宣揚＃豬年不吃豬。駐於泰國曼谷的項目負責人貝克（Jason Baker）說 :「畜牧業產生的溫室氣體份量之多，全球運輸系統加起來都有所不及。」
事實上，中國政府早在2016年已勸民眾吃得清淡一些，官方的《中國居民膳食指南》2016年版建議將肉類進食量減半，獲環保人士讚揚。
但中國人號稱「民以食為天」，尤其是大魚大肉仍然被視為財富與身份的象徵，要他們多菜少肉談何容易。
「對中國人來說，吃得起肉類這件事，仍然帶着許多層的意義。」聯合國糧農組織的氣候改變問題專家戴文（Beau Damen）說：「消費者還須緊記：我們選擇吃甚麼，對環境會帶來直接影響。」
可以肯定，少吃豬肉，地球更健康。

豬年發豬瘟

中國呢幾年都唔洗有豬食啦
剩低d豬你敢食咩

牛咪仲衰

少一半中國人又減幾多

loop

牛年唔好食牛
雞年唔好食雞
羊年唔好食羊

支那人死哂先救到地球

死晒啦
使乜食少一半
都無得食

殺曬班支那人地球有救 班環保撚都冇工開 好過你叫班支那人食小啲豬唔乜唔物

乜撚都關我地中國人事

+1

假如全世界唔食仲好
環保撚連食都唔比

少一半中國人仲有效

今年想食都冇得食啦

呢個環境工作組都on99，攞豬肉碳排放同豆腐來比，咁不如你餐餐豆腐啦

等龍年

吃巨龍

雞年支那人唔叫雞？